

===== SOURCE: blockchain_part_1.pdf =====


BLOCKCHAIN - PART 1
Syrym Zhakypbekov
December 18, 2025
Contents
MODULE 1: BLOCKCHAIN BASICS 2
MODULE 2: SMART CONTRACTS 23
MODULE 3: DECENTRALIZED APPLICATIONS (DAPPS) 44
MODULE 4: PLATFORMS ECOSYSTEM 65
1
MODULE 1: BLOCKCHAIN BASICS
Question 1 EASY
What is the primary characteristic of a Blockchain distributed ledger?
(a) It allows editing past records
(b) It is encrypted with a single password
(c) It is immutable and append-only
(d) It is stored on a single central server
Correct Answer: c
Question 2 MEDIUM
Which cryptocurrency was the (cid:28)rst implementation of blockchain technology?
(a) Litecoin
(b) Ethereum
(c) Ripple
(d) Bitcoin
Correct Answer: d
Question 3 HARD
What does ’P2P’ stand for in the context of blockchain?
(a) Pay-to-Play
(b) Peer-to-Peer
(c) Private-to-Public
(d) Person-to-Person
Correct Answer: b
2
Question 4 EASY
In the Bitcoin network, what is a ’node’?
(a) A website
(b) The central bank server
(c) A computer connected to the network that maintains a copy of the ledger
(d) A miners pickaxe
Correct Answer: c
Question 5 MEDIUM
What is the function of a ’Hash’ in a block?
(a) To calculate the transaction fee
(b) To store the user’s password
(c) To encrypt the data so no one can read it
(d) To uniquely identify the block and link it to the previous one
Correct Answer: d
Question 6 HARD
Which consensus mechanism does Bitcoin originally use?
(a) Proof of Stake (PoS)
(b) Proof of Authority (PoA)
(c) Proof of Work (PoW)
(d) Proof of Burn (PoB)
Correct Answer: c
3
Question 7 EASY
Who is the pseudonymous creator of Bitcoin?
(a) Gavin Wood
(b) Charlie Lee
(c) Vitalik Buterin
(d) Satoshi Nakamoto
Correct Answer: d
Question 8 MEDIUM
What is the ’Genesis Block’?
(a) A rejected block
(b) The very (cid:28)rst block in a blockchain
(c) The last block mined
(d) The largest block
Correct Answer: b
Question 9 HARD
What problem does the consensus protocol primarily solve?
(a) The large (cid:28)le storage problem
(b) The slow internet problem
(c) The Double-Spending problem
(d) The password recovery problem
Correct Answer: c
4
Question 10 EASY
In Proof of Work, what are miners competing to do?
(a) Hack the network
(b) Solve a complex mathematical puzzle ((cid:28)nd a nonce)
(c) Create the most transactions
(d) Guess a password
Correct Answer: b
Question 11 MEDIUM
What is ’Gas’ in the context of Ethereum?
(a) A fee paid to execute transactions and smart contracts
(b) A type of token
(c) Fuel for the servers
(d) Cloud storage space
Correct Answer: a
Question 12 HARD
Which programming language is primarily used for Bitcoin Core?
(a) Python
(b) JavaScript
(c) Solidity
(d) C++
Correct Answer: d
5
Question 13 EASY
What di(cid:27)erentiates Ethereum from Bitcoin primarily?
(a) Ethereum supports programmable Smart Contracts
(b) Ethereum has no coins
(c) Ethereum is older
(d) Ethereum is centralized
Correct Answer: a
Question 14 MEDIUM
What is a ’Wallet’ in blockchain?
(a) A cloud drive
(b) A bank account
(c) A bag for cash
(d) Software/Hardware that stores private/public keys
Correct Answer: d
Question 15 HARD
If you lose your Private Key, what happens to your funds?
(a) You can reset it via email
(b) The bank restores them
(c) They are permanently inaccessible
(d) You can call support
Correct Answer: c
6
Question 16 EASY
What is the size limit of a Bitcoin block (roughly)?
(a) 1 GB
(b) 1 KB
(c) 100 MB
(d) 1 MB (historically)
Correct Answer: d
Question 17 MEDIUM
What is ’SHA-256’?
(a) The cryptographic hashing algorithm used by Bitcoin
(b) A consensus model
(c) A token standard
(d) An encryption standard
Correct Answer: a
Question 18 HARD
What does ’Decentralization’ mean?
(a) The network is o(cid:31)ine
(b) One company controls everything
(c) The network is slow
(d) No single entity controls the network
Correct Answer: d
7
Question 19 EASY
What is a ’Smart Contract’?
(a) Self-executing code managed by a blockchain
(b) A lawyer
(c) A smart phone app
(d) A legal paper document
Correct Answer: a
Question 20 MEDIUM
What is a ’Nonce’?
(a) A random number used once in mining to satisfy the hash target
(b) A user address
(c) A timestamp
(d) A transaction ID
Correct Answer: a
Question 21 HARD
Which organization manages the Ethereum development?
(a) Satoshi Inc
(b) Microsoft
(c) Google
(d) The Ethereum Foundation
Correct Answer: d
8
Question 22 EASY
What is a ’Fork’ in blockchain?
(a) A virus
(b) A database error
(c) A spoon
(d) A divergence in the chain (Soft or Hard)
Correct Answer: d
Question 23 MEDIUM
What is a ’Hard Fork’?
(a) A compatible upgrade
(b) A server restart
(c) A non-backward compatible upgrade to the protocol
(d) A minor bug (cid:28)x
Correct Answer: c
Question 24 HARD
What is ’Distributed Consensus’?
(a) Centralized voting
(b) Agreement among nodes on the state of the ledger
(c) Cloud computing
(d) Agreement between CEO and CTO
Correct Answer: b
9
Question 25 EASY
What is ’Mining’?
(a) Digging for gold
(b) Writing code
(c) Deleting data
(d) The process of verifying/adding transactions and securing the network
Correct Answer: d
Question 26 MEDIUM
What is a ’Public Key’?
(a) An address that can be shared to receive funds
(b) A hash of the private key
(c) A secret password
(d) A admin password
Correct Answer: a
Question 27 HARD
What is a ’Private Key’?
(a) A secret key used to sign transactions
(b) A website URL
(c) A public address
(d) A username
Correct Answer: a
10
Question 28 EASY
What is the ’Byzantine Generals Problem’?
(a) A coding bug
(b) A consensus challenge in distributed systems with potential traitors
(c) A history lesson
(d) A war strategy
Correct Answer: b
Question 29 MEDIUM
What is ’Permissionless’ Blockchain?
(a) Only approved users can join
(b) Corporate only
(c) Internal network
(d) Anyone can join and participate (e.g., Bitcoin)
Correct Answer: d
Question 30 HARD
What is ’Permissioned’ Blockchain?
(a) Access is restricted to authorized participants
(b) Open to all
(c) Public access
(d) Anonymous
Correct Answer: a
11
Question 31 EASY
What is the ’EVM’?
(a) Electronic Voting Machine
(b) Enterprise Virtual Memory
(c) Ether Validating Miner
(d) Ethereum Virtual Machine
Correct Answer: d
Question 32 MEDIUM
Which standard is used for tokens on Ethereum?
(a) ERC-20
(b) HTTP
(c) TCP/IP
(d) ISO-20022
Correct Answer: a
Question 33 HARD
What is a ’dApp’?
(a) Desktop Application
(b) Database App
(c) Decentralized Application
(d) Digital Application
Correct Answer: c
12
Question 34 EASY
What is ’Ether’ (ETH)?
(a) The native cryptocurrency of Ethereum
(b) A gas
(c) A (cid:28)at currency
(d) A stock
Correct Answer: a
Question 35 MEDIUM
How often is a new block added to Bitcoin (approx)?
(a) Every day
(b) Every hour
(c) Every 1 second
(d) Every 10 minutes
Correct Answer: d
Question 36 HARD
How often is a new block added to Ethereum (approx)?
(a) Every 12-15 seconds
(b) Every 10 minutes
(c) Instantly
(d) Every hour
Correct Answer: a
13
Question 37 EASY
What is ’Keccak-256’?
(a) The hashing algorithm used by Ethereum
(b) A consensus
(c) A Bitcoin wallet
(d) A mining rig
Correct Answer: a
Question 38 MEDIUM
What implies ’Immutability’?
(a) Data is temporary
(b) Once data is written, it cannot be changed
(c) Data is invisible
(d) Data expires
Correct Answer: b
Question 39 HARD
What is UTXO?
(a) United Text Organization
(b) User Transaction Order
(c) Universal Tax Output
(d) Unspent Transaction Output
Correct Answer: d
14
Question 40 EASY
Bitcoin uses which model for balances?
(a) Account/Balance Model
(b) Debit Model
(c) UTXO Model
(d) Credit Model
Correct Answer: c
Question 41 MEDIUM
Ethereum uses which model for balances?
(a) Cash Model
(b) Check Model
(c) Account/Balance Model
(d) UTXO Model
Correct Answer: c
Question 42 HARD
What represents ’Identity’ on a blockchain?
(a) Your Public Address
(b) Your Photo
(c) Your Name
(d) Your Email
Correct Answer: a
15
Question 43 EASY
What is a ’Merkle Tree’?
(a) A sorting algorithm
(b) A hash tree used to e(cid:30)ciently summarize/verify block data
(c) A biological tree
(d) A network topology
Correct Answer: b
Question 44 MEDIUM
What is the ’Root Hash’?
(a) The single hash representing the entire Merkle Tree
(b) The (cid:28)rst transaction
(c) The last transaction
(d) The block height
Correct Answer: a
Question 45 HARD
What is ’Cold Storage’?
(a) Cloud backup
(b) Online wallet
(c) A refrigerator
(d) Storing keys o(cid:31)ine (e.g. paper, hardware wallet)
Correct Answer: d
16
Question 46 EASY
What is ’Hot Wallet’?
(a) A stolen wallet
(b) A wallet connected to the internet
(c) A hardware wallet
(d) A paper wallet
Correct Answer: b
Question 47 MEDIUM
Double-spending is prevented by:
(a) Trusting users
(b) Deleting coins
(c) Consensus and the immutable history
(d) Faster internet
Correct Answer: c
Question 48 HARD
What is a ’51% Attack’?
(a) Hacking 51 servers
(b) Stealing 51% of coins
(c) A discount
(d) An entity controls >50% of hash power and can reorganize the chain
Correct Answer: d
17
Question 49 EASY
What is ’Di(cid:30)culty Adjustment’?
(a) The price dropping
(b) The network auto-adjusts puzzle hardness to maintain block time
(c) Computers getting slower
(d) Miners getting tired
Correct Answer: b
Question 50 MEDIUM
Which of these is a ’Layer 2’ solution?
(a) TCP/IP
(b) Lightning Network
(c) Bitcoin Core
(d) Ethereum Mainnet
Correct Answer: b
Question 51 HARD
What is ’Tokenization’?
(a) Encrypting
(b) Buying coins
(c) Representing real-world assets as digital tokens
(d) Mining
Correct Answer: c
18
Question 52 EASY
A ’Block Header’ contains:
(a) Source code
(b) User emails
(c) All transactions full text
(d) Metadata like Parent Hash, Timestamp, Nonce
Correct Answer: d
Question 53 MEDIUM
What is ’Halving’ in Bitcoin?
(a) Speed doubles
(b) Miner block reward is cut in half every 4 years
(c) Users are banned
(d) Price drops by half
Correct Answer: b
Question 54 HARD
Why are blockchain transactions ’Traceable’?
(a) The entire history is public (pseudonymous)
(b) Because banks track them
(c) Because Google tracks them
(d) They are not
Correct Answer: a
19
Question 55 EASY
What is ’Peer Discovery’?
(a) Finding friends
(b) Google Search
(c) Buying peers
(d) Nodes (cid:28)nding other nodes to connect to
Correct Answer: d
Question 56 MEDIUM
What is a ’Light Node’?
(a) A lamp
(b) A heavy server
(c) A node that downloads only headers, not the full chain
(d) A mining rig
Correct Answer: c
Question 57 HARD
What is ’Cryptography’ in blockchain used for?
(a) Hiding data only
(b) Security, signing, and veri(cid:28)cation
(c) Speeding up network
(d) Compressing (cid:28)les
Correct Answer: b
20
Question 58 EASY
Asymmetric Encryption uses:
(a) No keys
(b) Three keys
(c) One key
(d) A pair of keys: Public and Private
Correct Answer: d
Question 59 MEDIUM
Symmetric Encryption uses:
(a) No keys
(b) The same key for encryption and decryption
(c) Public key only
(d) Two di(cid:27)erent keys
Correct Answer: b
Question 60 HARD
A ’Signature’ proves:
(a) Ownership of the private key without revealing it
(b) The location
(c) Your name
(d) The time
Correct Answer: a
21
Question 61 EASY
What does ’Satoshi’ represent?
(a) A wallet
(b) A server
(c) The smallest unit of a Bitcoin (0.00000001 BTC)
(d) A distinct coin
Correct Answer: c
Question 62 MEDIUM
What is ’Wei’?
(a) A gas limit
(b) A person
(c) A token
(d) The smallest unit of Ether
Correct Answer: d
Question 63 HARD
What is ’Gwei’?
(a) A transaction
(b) A unit of Gas price (1 billion wei)
(c) A block
(d) A token
Correct Answer: b
22
Question 64 EASY
What is a ’Whitepaper’?
(a) A blank paper
(b) A receipt
(c) A technical document proposing the blockchain protocol
(d) A contract
Correct Answer: c
MODULE 2: SMART CONTRACTS
Question 65 MEDIUM
Which language is most commonly used for Ethereum Smart Contracts?
(a) Java
(b) Swift
(c) C#
(d) Solidity
Correct Answer: d
Question 66 HARD
Where is Solidity code executed?
(a) In the browser
(b) On the miner’s CPU directly
(c) On the EVM (Ethereum Virtual Machine)
(d) On the AWS cloud
Correct Answer: c
23
Question 67 EASY
What is the (cid:28)le extension for Solidity?
(a) .eth
(b) .sol
(c) .py
(d) .js
Correct Answer: b
Question 68 MEDIUM
Which keyword de(cid:28)nes a contract in Solidity?
(a) contract
(b) class
(c) function
(d) def
Correct Answer: a
Question 69 HARD
What is ’Remix’?
(a) A browser-based IDE for Solidity development
(b) A music mixer
(c) A wallet
(d) A mining tool
Correct Answer: a
24
Question 70 EASY
What is the constructor in Solidity?
(a) A variable
(b) A function for building UI
(c) A function that runs only once upon deployment
(d) A loop
Correct Answer: c
Question 71 MEDIUM
What is a ’state variable’?
(a) A global constant
(b) A local variable
(c) A variable stored permanently on the blockchain storage
(d) A temporary variable
Correct Answer: c
Question 72 HARD
What is ’msg.sender’?
(a) The miner
(b) The address of the account calling the function
(c) The contract address
(d) The email sender
Correct Answer: b
25
Question 73 EASY
What is ’msg.value’?
(a) The gas price
(b) The message text
(c) The amount of Ether (in Wei) sent with the call
(d) The block number
Correct Answer: c
Question 74 MEDIUM
What is a ’modi(cid:28)er’ in Solidity?
(a) A CSS style
(b) A variable type
(c) A code snippet to change the behavior of functions (e.g. checks)
(d) A compiler setting
Correct Answer: c
Question 75 HARD
Which visibility makes a function callable from outside strictly?
(a) internal
(b) local
(c) private
(d) external
Correct Answer: d
26
Question 76 EASY
Which visibility makes a function callable ONLY from within the contract?
(a) public
(b) private
(c) external
(d) view
Correct Answer: b
Question 77 MEDIUM
What does ’view’ keyword mean?
(a) Function is invisible
(b) Function changes state
(c) Function reads state but modi(cid:28)es nothing
(d) Function accepts payments
Correct Answer: c
Question 78 HARD
What does ’pure’ keyword mean?
(a) Function is private
(b) Function is holy
(c) Function is free
(d) Function neither reads nor writes state
Correct Answer: d
27
Question 79 EASY
What is a ’mapping’ in Solidity?
(a) A loop
(b) A key-value data structure (hash map)
(c) A list
(d) A Google map
Correct Answer: b
Question 80 MEDIUM
How do you declare a mapping mapping address to uint?
(a) array address uint
(b) mapping(address => uint) public balances;
(c) dict(address, uint)
(d) map address to uint
Correct Answer: b
Question 81 HARD
What is an ’event’ in Solidity?
(a) A error
(b) A party
(c) A way for contracts to log data that frontends can listen to
(d) A transaction
Correct Answer: c
28
Question 82 EASY
How do you ’emit’ an event?
(a) log Event
(b) call EventName
(c) print Event
(d) emit EventName(args);
Correct Answer: d
Question 83 MEDIUM
What is the ’require()’ function used for?
(a) To loop
(b) To ask user
(c) To validate conditions; reverts if false
(d) To import (cid:28)les
Correct Answer: c
Question 84 HARD
What happens if a ’require’ fails?
(a) It prints a warning
(b) It continues
(c) It crashes the network
(d) The transaction reverts and gas is refunded (mostly)
Correct Answer: d
29
Question 85 EASY
What is ’gas limit’?
(a) Block size
(b) Max amount of gas user is willing to spend
(c) Speed limit
(d) Fuel tank size
Correct Answer: b
Question 86 MEDIUM
What is ’gas price’?
(a) Price of Ether
(b) Price of oil
(c) Transaction fee
(d) Amount of Wei user pays per unit of gas
Correct Answer: d
Question 87 HARD
What is the ’fallback function’?
(a) A error handler
(b) A backup plan
(c) A constructor
(d) A function executed if no other function matches the call identi(cid:28)er
Correct Answer: d
30
Question 88 EASY
What is ’receive()’ function?
(a) A getter
(b) A function triggered when the contract receives plain Ether
(c) A mailbox
(d) A setter
Correct Answer: b
Question 89 MEDIUM
What is ’payable’ keyword?
(a) Requires payment of taxes
(b) Locks the function
(c) Allows a function to receive Ether
(d) Makes it free
Correct Answer: c
Question 90 HARD
Which data type is ’address’?
(a) A number
(b) A string
(c) A 20-byte Ethereum address
(d) A boolean
Correct Answer: c
31
Question 91 EASY
What is ’uint256’?
(a) Unique Integer
(b) Universal Integer
(c) Unsigned Integer 256-bit
(d) Unit Integer
Correct Answer: c
Question 92 MEDIUM
What is ’struct’?
(a) A function
(b) A custom data structure grouping variables
(c) A building
(d) A wall
Correct Answer: b
Question 93 HARD
What implies ’Turing Complete’?
(a) It is smart
(b) The system can solve any computational problem (given enough resources)
(c) It is (cid:28)nished
(d) It is fast
Correct Answer: b
32
Question 94 EASY
Does Solidity support inheritance?
(a) Yes, using ’is’ keyword
(b) Only for variables
(c) Only for events
(d) No
Correct Answer: a
Question 95 MEDIUM
What is an ’Interface’ in Solidity?
(a) A screen
(b) A UI
(c) A user
(d) De(cid:28)nes function signatures without implementation
Correct Answer: d
Question 96 HARD
What is ’ABI’?
(a) A blood type
(b) Address Bit Index
(c) Abstract Binary Init
(d) Application Binary Interface (JSON description of contract)
Correct Answer: d
33
Question 97 EASY
Why do we need ABI?
(a) For storage
(b) For compilation
(c) For mining
(d) For JS/Client apps to know how to interact with the bytecode
Correct Answer: d
Question 98 MEDIUM
What is ’Bytecode’?
(a) Design
(b) Source code
(c) Documentation
(d) The compiled machine code deployed to the blockchain
Correct Answer: d
Question 99 HARD
What represents ’now’ or ’block.timestamp’?
(a) Server time
(b) Current block timestamp (Unix epoch)
(c) User time
(d) Real time
Correct Answer: b
34
Question 100 EASY
Can smart contracts call other smart contracts?
(a) No
(b) Only if paid
(c) Yes
(d) Never
Correct Answer: c
Question 101 MEDIUM
What is ’Reentrancy’?
(a) Entering a room
(b) Login again
(c) Restarting
(d) A vulnerability where a contract calls back into the calling contract recursively
Correct Answer: d
Question 102 HARD
How to prevent Reentrancy?
(a) Use Check-E(cid:27)ects-Interactions pattern or ReentrancyGuard
(b) Delete code
(c) Use faster internet
(d) Use more gas
Correct Answer: a
35
Question 103 EASY
What is ’OpenZeppelin’?
(a) A browser
(b) A balloon
(c) A library of secure, standard smart contracts (e.g. ERC20)
(d) A rock band
Correct Answer: c
Question 104 MEDIUM
What is ’Pragma’?
(a) Directive to specify compiler version
(b) A variable
(c) A function
(d) A comment
Correct Answer: a
Question 105 HARD
Example: ’pragma solidity 0.8.0;′means :
(a) Use compiler version 0.8.0 or newer (but compatible)
(b) Use exactly 0.8.0
(c) Ignore version
(d) Use older versions
Correct Answer: a
36
Question 106 EASY
What is ’storage’ vs ’memory’?
(a) Storage is persistent; Memory is temporary during execution
(b) Storage is RAM
(c) Memory is Hard Drive
(d) No di(cid:27)erence
Correct Answer: a
Question 107 MEDIUM
Where are local variables usually stored?
(a) Stack or Memory
(b) Storage
(c) Cloud
(d) Database
Correct Answer: a
Question 108 HARD
What is ’block.number’?
(a) The puzzle
(b) The transaction count
(c) The current block height
(d) The block size
Correct Answer: c
37
Question 109 EASY
What is ’selfdestruct()’?
(a) Stops the network
(b) Explodes the computer
(c) Pauses the contract
(d) Deletes the contract and sends remaining Ether to an address
Correct Answer: d
Question 110 MEDIUM
Why are loops (for/while) dangerous in Solidity?
(a) They are hard to read
(b) Compiler hates them
(c) May hit gas limit if array is too large
(d) They are slow
Correct Answer: c
Question 111 HARD
What is ’ERC-721’?
(a) Standard for Identity
(b) Standard for Non-Fungible Tokens (NFTs)
(c) Standard for Storage
(d) Standard for Currency
Correct Answer: b
38
Question 112 EASY
What is ’ERC-20’?
(a) Standard for NFT
(b) Standard for ID
(c) Standard for Fungible Tokens
(d) Standard for Governance
Correct Answer: c
Question 113 MEDIUM
What is a ’Library’ in Solidity?
(a) A struct
(b) Reusable code deployed once and called by contracts (using delegatecall)
(c) A variable
(d) A book store
Correct Answer: b
Question 114 HARD
What is ’delegatecall’?
(a) Remote call
(b) Executes code in context of the CALLING contract (uses caller’s storage)
(c) Calls a delegate
(d) Standard call
Correct Answer: b
39
Question 115 EASY
What is ’assert()’ used for?
(a) Printing
(b) Input validation
(c) Internal errors and invariants; consumes all gas if fails
(d) Logging
Correct Answer: c
Question 116 MEDIUM
Which unit is default for time in Solidity?
(a) Days
(b) Minutes
(c) Seconds
(d) Hours
Correct Answer: c
Question 117 HARD
Can you generate true random numbers in Solidity easily?
(a) Yes, asking miner
(b) No, because the blockchain is deterministic
(c) Yes, using time
(d) Yes, using random()
Correct Answer: b
40
Question 118 EASY
What is an ’Oracle’?
(a) A database
(b) A god
(c) A predictor
(d) A bridge to fetch real-world o(cid:27)-chain data
Correct Answer: d
Question 119 MEDIUM
Why do contracts need Oracles?
(a) To read minds
(b) To make money
(c) To secure keys
(d) Blockchains cannot access the internet directly
Correct Answer: d
Question 120 HARD
Example of an Oracle service?
(a) Twitter
(b) Chainlink
(c) Facebook
(d) Google
Correct Answer: b
41
Question 121 EASY
What is ’IPFS’ commonly used for with NFT?
(a) Mining
(b) Storing the asset (image/metadata) o(cid:27)-chain
(c) Trading
(d) Buying
Correct Answer: b
Question 122 MEDIUM
What is the ’Design Pattern’: Withdrawal Pattern?
(a) Bank transfer
(b) Users pull payments (withdraw) instead of contract pushing (transfer)
(c) ATM
(d) Contract pushes money
Correct Answer: b
Question 123 HARD
Why use Withdrawal Pattern?
(a) It costs more
(b) It is harder
(c) Prevents DoS attacks if one transfer fails in a loop
(d) It is slower
Correct Answer: c
42
Question 124 EASY
What is ’Owner’ pattern?
(a) Owning the coin
(b) Setting an admin address that can call restricted functions
(c) Owning the server
(d) No owner
Correct Answer: b
Question 125 MEDIUM
What library manages ’Ownable’?
(a) React
(b) Angular
(c) JQuery
(d) OpenZeppelin Ownable
Correct Answer: d
Question 126 HARD
How do you access array length?
(a) array.length
(b) len(array)
(c) count(array)
(d) array.size()
Correct Answer: a
43
Question 127 EASY
How do you push to a dynamic array?
(a) array.add(value)
(b) array.push(value)
(c) array.insert(value)
(d) array.append(value)
Correct Answer: b
Question 128 MEDIUM
What implies ’Atomicity’ in transactions?
(a) Partial success
(b) Nuclear power
(c) All or nothing: if one part fails, everything reverts
(d) Small size
Correct Answer: c
MODULE 3: DECENTRALIZED APPLICA-
TIONS (DAPPS)
Question 129 HARD
What are the three tiers of a DApp?
(a) HTML, CSS, JS
(b) Client, Server, DB
(c) Frontend, Backend, Database
(d) Frontend, Smart Contract (Logic), Blockchain (Data)
Correct Answer: d
44
Question 130 EASY
Which JavaScript library interacts with Ethereum?
(a) Three.js
(b) React.js
(c) JQuery
(d) Web3.js or Ethers.js
Correct Answer: d
Question 131 MEDIUM
What is ’Tru(cid:31)e’?
(a) A development framework for Ethereum (compile, test, migrate)
(b) A sweet
(c) A wallet
(d) A mushroom
Correct Answer: a
Question 132 HARD
What does ’tru(cid:31)e init’ do?
(a) Compiles code
(b) Creates a basic project structure
(c) Deletes project
(d) Starts a node
Correct Answer: b
45
Question 133 EASY
What does ’tru(cid:31)e compile’ do?
(a) Sends money
(b) Mines blocks
(c) Tests code
(d) Compiles Solidity (cid:28)les into JSON artifacts (ABI/Bytecode)
Correct Answer: d
Question 134 MEDIUM
What does ’tru(cid:31)e migrate’ do?
(a) Migrates birds
(b) Moves (cid:28)les
(c) Updates Windows
(d) Deploys smart contracts to the network
Correct Answer: d
Question 135 HARD
What is ’Ganache’?
(a) A food
(b) A compiler
(c) A personal local blockchain for testing deployment
(d) A scanner
Correct Answer: c
46
Question 136 EASY
What is ’Metamask’?
(a) A mask
(b) A chat app
(c) A browser extension wallet and Web3 injector
(d) A game
Correct Answer: c
Question 137 MEDIUM
What is a ’Provider’ in Web3?
(a) The internet provider
(b) The bank
(c) The connection node (e.g. Infura, Localhost)
(d) The user
Correct Answer: c
Question 138 HARD
What is ’Infura’?
(a) A wallet
(b) A hosted Ethereum node service (Infrastructure as a Service)
(c) A cleaner
(d) A car
Correct Answer: b
47
Question 139 EASY
Why use Infura?
(a) To hack
(b) To save gas
(c) To mine
(d) To avoid running your own full node
Correct Answer: d
Question 140 MEDIUM
What (cid:28)le stores Tru(cid:31)e con(cid:28)guration?
(a) con(cid:28)g.xml
(b) index.html
(c) tru(cid:31)e-con(cid:28)g.js
(d) package.json
Correct Answer: c
Question 141 HARD
Where are compiled artifacts stored in Tru(cid:31)e?
(a) ./dist
(b) ./build/contracts
(c) ./bin
(d) ./out
Correct Answer: b
48
Question 142 EASY
Which command runs unit tests in Tru(cid:31)e?
(a) run test
(b) node test
(c) tru(cid:31)e test
(d) npm start
Correct Answer: c
Question 143 MEDIUM
Tru(cid:31)e tests can be written in:
(a) JavaScript (Mocha/Chai) or Solidity
(b) C++
(c) Java
(d) Python
Correct Answer: a
Question 144 HARD
What is ’Chai’?
(a) A variable
(b) Tea
(c) A network
(d) Assertion library used in testing
Correct Answer: d
49
Question 145 EASY
How does a DApp frontend sign transactions?
(a) It cannot
(b) Using password (cid:28)eld
(c) Using Google login
(d) Requests user signature via Metamask (Wallet)
Correct Answer: d
Question 146 MEDIUM
What is the ’Ropsten’ network?
(a) A virus
(b) A public testnet (now deprecated/historic)
(c) Private net
(d) Mainnet
Correct Answer: b
Question 147 HARD
What is the ’Goerli’ or ’Sepolia’ network?
(a) Ethereum Testnets
(b) Mainnets
(c) Bitcoin networks
(d) Databases
Correct Answer: a
50
Question 148 EASY
Why use a Testnet?
(a) To make money
(b) To test with worthless coins before spending real money
(c) To hide data
(d) To be faster
Correct Answer: b
Question 149 MEDIUM
What is a ’Faucet’?
(a) A website giving free testnet ETH
(b) A sink
(c) A hack
(d) A game
Correct Answer: a
Question 150 HARD
In Web3.js, how do you instantiate a contract?
(a) import Contract
(b) new Contract()
(c) new web3.eth.Contract(abi, address)
(d) getContract()
Correct Answer: c
51
Question 151 EASY
What is the di(cid:27)erence between .call() and .send()?
(a) call() is read-only (free); send() writes (costs gas)
(b) call costs gas
(c) send is free
(d) No di(cid:27)erence
Correct Answer: a
Question 152 MEDIUM
What is ’BigNumber’ library used for?
(a) Handling 256-bit integers in JS (which has max safe integer)
(b) Big fonts
(c) Calculating gas
(d) Formatting
Correct Answer: a
Question 153 HARD
Why does JS need BigNumber?
(a) It is required by law
(b) It is faster
(c) Standard JS numbers lose precision for large crypto values
(d) It looks better
Correct Answer: c
52
Question 154 EASY
What is ’React’ often used for in DApps?
(a) Writing contracts
(b) Building the Frontend UI
(c) Database
(d) Mining
Correct Answer: b
Question 155 MEDIUM
What is ’IPFS’?
(a) Internet Protocol
(b) Internal File Server
(c) Image Processing
(d) InterPlanetary File System (Decentralized storage)
Correct Answer: d
Question 156 HARD
How are (cid:28)les addressed in IPFS?
(a) By Filename
(b) By Content Hash (CID)
(c) By Server IP
(d) By URL
Correct Answer: b
53
Question 157 EASY
If you change a (cid:28)le in IPFS, what happens?
(a) It updates in place
(b) Nothing
(c) The hash changes, so it’s a new address
(d) It deletes
Correct Answer: c
Question 158 MEDIUM
What implies ’Content Addressing’?
(a) The address is a server
(b) The address is random
(c) The address is derived from the content itself
(d) The address is manual
Correct Answer: c
Question 159 HARD
What is ’Swarm’?
(a) Ethereum’s native decentralized storage
(b) A virus
(c) A node
(d) Use of bees
Correct Answer: a
54
Question 160 EASY
What is ’ENS’?
(a) English Name System
(b) Ether Net Service
(c) Enterprise Network
(d) Ethereum Name Service (resolves names to addresses)
Correct Answer: d
Question 161 MEDIUM
Example of ENS name?
(a) alice.org
(b) alice.eth
(c) alice.net
(d) alice.com
Correct Answer: b
Question 162 HARD
What is ’TDD’?
(a) Test Data Design
(b) Test Driven Development
(c) The Daily Design
(d) Technical Design Doc
Correct Answer: b
55
Question 163 EASY
In Tru(cid:31)e migration, what is ’artifacts.require’?
(a) Loads a (cid:28)le
(b) Loads the contract abstraction
(c) requires a package
(d) Errors out
Correct Answer: b
Question 164 MEDIUM
What represents 1 Ether in Wei?
(a) 109
(a) 1000
(b) 1018
(b) 100
Correct Answer: c
Question 165 HARD
What function serves the DApp to the browser?
(a) A web server (e.g. LiteServer, Nginx)
(b) The blockchain
(c) The miner
(d) The wallet
Correct Answer: a
56
Question 166 EASY
Does the Blockchain host the index.html?
(a) Always
(b) No, usually hosted on standard web server or IPFS
(c) Yes
(d) Sometimes
Correct Answer: b
Question 167 MEDIUM
What is ’Event Listening’ in DApp?
(a) Frontend waiting for blockchain events to update UI
(b) Listening to music
(c) Server polling
(d) Waiting for email
Correct Answer: a
Question 168 HARD
How does Metamask inject Web3?
(a) window.ethereum object
(b) window.web3 (legacy)
(c) Via USB
(d) It downloads (cid:28)le
Correct Answer: a
57
Question 169 EASY
What is ’Mainnet’?
(a) The beta
(b) The testnet
(c) The live production blockchain with real value
(d) The local net
Correct Answer: c
Question 170 MEDIUM
What is ’HD Wallet’?
(a) High De(cid:28)nition
(b) Heavy Duty
(c) Hierarchical Deterministic (generates tree of keys from seed)
(d) Hard Drive
Correct Answer: c
Question 171 HARD
What is a ’Mnemonic Phrase’?
(a) A (cid:28)le
(b) A password
(c) A username
(d) 12-24 words to recover a wallet
Correct Answer: d
58
Question 172 EASY
Why never share Mnemonic?
(a) It is embarrassing
(b) It is long
(c) It grants full access to all keys/funds
(d) It is code
Correct Answer: c
Question 173 MEDIUM
What is ’Geth’?
(a) Git
(b) Get Here
(c) Go-Ethereum (A CLI Ethereum Node client)
(d) Go There
Correct Answer: c
Question 174 HARD
To deploy to Ropsten, you need:
(a) An account with Ropsten ETH and con(cid:28)gured provider
(b) Permission
(c) A license
(d) Real money
Correct Answer: a
59
Question 175 EASY
What is ’infura.io’ Key?
(a) API Key to access the node service
(b) A coin
(c) A wallet
(d) A password
Correct Answer: a
Question 176 MEDIUM
What wraps the Ethereum interaction in React?
(a) CSS
(b) Context API or Hooks (useWeb3)
(c) HTML
(d) SQL
Correct Answer: b
Question 177 HARD
What is a ’State Channel’?
(a) Radio
(b) O(cid:27)-chain scaling solution (e.g. payment channel)
(c) Chat
(d) TV channel
Correct Answer: b
60
Question 178 EASY
What is ’Cross-Chain’?
(a) Interoperability between di(cid:27)erent blockchains
(b) A necklace
(c) A bug
(d) A constraint
Correct Answer: a
Question 179 MEDIUM
What represents the ’Backend’ in a pure DApp?
(a) Smart Contracts + Blockchain
(b) PHP
(c) Python
(d) NodeJS
Correct Answer: a
Question 180 HARD
Are DApp backends centralized?
(a) Partially
(b) Yes
(c) Maybe
(d) No, they are decentralized
Correct Answer: d
61
Question 181 EASY
What is ’Web 3.0’?
(a) Mobile Web
(b) Static Pages
(c) Social Media
(d) The decentralized web (Read-Write-Own)
Correct Answer: d
Question 182 MEDIUM
What is ’Web 2.0’?
(a) Future
(b) Blockchain
(c) The social/platform web (Read-Write)
(d) Static
Correct Answer: c
Question 183 HARD
Who pays for read operations on DApp?
(a) Nobody (they are free)
(b) The miner
(c) The user
(d) The dev
Correct Answer: a
62
Question 184 EASY
Who pays for write operations?
(a) The user (gas fee)
(b) The browser
(c) Nobody
(d) The dev
Correct Answer: a
Question 185 MEDIUM
What is ’Sign Typed Data’?
(a) Signing generic text
(b) Standard (EIP-712) for signing readable structures
(c) Typing password
(d) Scanning QR
Correct Answer: b
Question 186 HARD
What is ’Block Explorer’?
(a) File Explorer
(b) Map
(c) Internet Explorer
(d) Tool to view blocks/txs (e.g. Etherscan)
Correct Answer: d
63
Question 187 EASY
Why verify source code on Etherscan?
(a) To sell
(b) To compress
(c) To hack
(d) To build trust so users can read the code
Correct Answer: d
Question 188 MEDIUM
What is ’ABI Encoding’?
(a) Hiding
(b) Formatting data to match EVM function calls
(c) Zipping
(d) Encrypting
Correct Answer: b
Question 189 HARD
What is ’Localhost:8545’?
(a) Google
(b) Facebook
(c) Default port for local Ganache node
(d) Router
Correct Answer: c
64
Question 190 EASY
Can a DApp work o(cid:31)ine?
(a) With cache
(b) Maybe
(c) No, needs connection to node
(d) Yes
Correct Answer: c
MODULE 4: PLATFORMS ECOSYSTEM
Question 191 MEDIUM
What is ’Hyperledger Fabric’?
(a) A cryptocurrency
(b) A clothing brand
(c) A public chain
(d) A permissioned enterprise blockchain framework
Correct Answer: d
Question 192 HARD
Who hosts the Hyperledger project?
(a) The Linux Foundation
(b) Google
(c) Microsoft
(d) Facebook
Correct Answer: a
65
Question 193 EASY
What distinguishes Fabric from Ethereum?
(a) Fabric is public
(b) Fabric is older
(c) Fabric is permissioned, modular, and has no native coin
(d) Fabric uses ETH
Correct Answer: c
Question 194 MEDIUM
What is ’Chaincode’?
(a) A necklace
(b) Smart Contract in Hyperledger Fabric
(c) Bitcoin code
(d) Encryption
Correct Answer: b
Question 195 HARD
What languages does Chaincode support?
(a) Go, Java, Node.js
(b) Solidity only
(c) Python only
(d) C# only
Correct Answer: a
66
Question 196 EASY
What is a ’Channel’ in Fabric?
(a) A private subnet of communication between speci(cid:28)c members
(b) A pipe
(c) A TV station
(d) A slack channel
Correct Answer: a
Question 197 MEDIUM
What is ’MSP’?
(a) My Secret Pass
(b) Microsoft Paint
(c) Managed Service
(d) Membership Service Provider (Identity mgmt)
Correct Answer: d
Question 198 HARD
What consensus does Fabric typically use?
(a) Pluggable (e.g. Raft, Kafka, SOLO)
(b) Proof of Stake
(c) Proof of Work
(d) None
Correct Answer: a
67
Question 199 EASY
What is ’BaaS’?
(a) Base
(b) Bank
(c) Blockchain-as-a-Service (e.g. Azure Blockchain)
(d) Boss
Correct Answer: c
Question 200 MEDIUM
Azure Blockchain Service simpli(cid:28)es:
(a) Buying ETH
(b) Deployment/Management of consortium networks
(c) Playing games
(d) Mining Bitcoin
Correct Answer: b
Question 201 HARD
What is the ’Scalability Trilemma’?
(a) Three nodes
(b) Three computers
(c) Three coins
(d) Trade-o(cid:27) between Decentralization, Security, and Scalability
Correct Answer: d
68
Question 202 EASY
What is ’Sharding’?
(a) Sharing data
(b) Encrypting
(c) Breaking glass
(d) Splitting the blockchain into partitions (shards) to scale
Correct Answer: d
Question 203 MEDIUM
What is ’Proof of Stake’ (PoS)?
(a) Proof of work
(b) Mining with hardware
(c) Proof of auth
(d) Validators stake coins to propose blocks (energy e(cid:30)cient)
Correct Answer: d
Question 204 HARD
What is ’Delegated Proof of Stake’ (DPoS)?
(a) Voting for delegates to validate blocks
(b) Centralized
(c) Direct staking
(d) Mining
Correct Answer: a
69
Question 205 EASY
What is ’Hashgraph’?
(a) A DAG-based consensus protocol (Gossip about Gossip)
(b) A chart
(c) A hash
(d) A blockchain
Correct Answer: a
Question 206 MEDIUM
Is Hashgraph a Blockchain?
(a) No, it is a DLT (Distributed Ledger) using DAG
(b) Maybe
(c) Yes
(d) It is Bitcoin
Correct Answer: a
Question 207 HARD
What is ’DAG’?
(a) Direct Access Gate
(b) Data Access Group
(c) Directed Acyclic Graph
(d) Dog And Goat
Correct Answer: c
70
Question 208 EASY
What is ’Corda’?
(a) A car
(b) A rope
(c) R3’s enterprise DLT for (cid:28)nance
(d) A coin
Correct Answer: c
Question 209 MEDIUM
What is ’Ripple’ (XRP) focussed on?
(a) Smart Contracts
(b) Storage
(c) Interbank settlement / Remittance
(d) Gaming
Correct Answer: c
Question 210 HARD
What is ’Stablecoin’?
(a) Fake coin
(b) Horse coin
(c) Crypto pegged to a stable asset (e.g. USD) to minimize volatility
(d) Volatile coin
Correct Answer: c
71
Question 211 EASY
Example of Stablecoin?
(a) BTC
(b) USDT or USDC
(c) DOGE
(d) ETH
Correct Answer: b
Question 212 MEDIUM
What is ’DeFi’?
(a) Design Fi
(b) Digital Fi
(c) Decentralized Finance
(d) De(cid:28)ned Finance
Correct Answer: c
Question 213 HARD
What is a ’DEX’?
(a) Directory
(b) Decentralized Exchange (e.g. Uniswap)
(c) Index
(d) Database
Correct Answer: b
72
Question 214 EASY
What is ’Dao’?
(a) Way
(b) Road
(c) Person
(d) Decentralized Autonomous Organization
Correct Answer: d
Question 215 MEDIUM
famous ’The DAO’ hack happened on?
(a) Fabric
(b) Ethereum
(c) Corda
(d) Bitcoin
Correct Answer: b
Question 216 HARD
What is ’Permissioned’ vs ’Permissionless’?
(a) Blue vs Red
(b) Rich vs Poor
(c) Known identity vs Anonymous
(d) Fast vs Slow
Correct Answer: c
73
Question 217 EASY
What is ’Zero Knowledge Proof’ (ZKP)?
(a) Magic
(b) Knowing nothing
(c) Guessing
(d) Proving you know data without revealing the data itself
Correct Answer: d
Question 218 MEDIUM
Example of Privacy Coin?
(a) Monero or Zcash
(b) USDT
(c) Ether
(d) Bitcoin
Correct Answer: a
Question 219 HARD
What is ’Interoperability’?
(a) Internal ability
(b) Internet speed
(c) Ability of di(cid:27)erent chains to communicate
(d) Intranet
Correct Answer: c
74
Question 220 EASY
What is ’Cosmos’ or ’Polkadot’?
(a) Coins only
(b) So-called Layer 0 / Interoperability protocols
(c) Planets
(d) Websites
Correct Answer: b
Question 221 MEDIUM
What is ’Tether’?
(a) A centralized stablecoin
(b) A wallet
(c) A rope
(d) A blockchain
Correct Answer: a
Question 222 HARD
What is ’Governance’ in blockchain?
(a) Government
(b) Rules/Processes for protocol upgrades/changes
(c) Taxes
(d) Police
Correct Answer: b
75
Question 223 EASY
On-chain Governance means:
(a) Voting happens via tokens/protocol directly
(b) Voting in senate
(c) No voting
(d) Voting by email
Correct Answer: a
Question 224 MEDIUM
O(cid:27)-chain Governance means:
(a) On server
(b) On chain
(c) Automated
(d) Decisions made socially/forums then implemented (like Bitcoin)
Correct Answer: d
Question 225 HARD
What is ’Self-Sovereign Identity’ (SSI)?
(a) Google Login
(b) State ID
(c) User owns/controls their identity credentials
(d) Passport
Correct Answer: c
76
Question 226 EASY
What is ’Orphan Block’?
(a) Sad block
(b) Empty block
(c) Valid block not part of main chain (stale)
(d) Red block
Correct Answer: c
Question 227 MEDIUM
What is ’Uncle Block’ in Ethereum?
(a) Aunts
(b) Parents
(c) Stale block that still gets a partial reward
(d) Cousins
Correct Answer: c
Question 228 HARD
Why Uncle rewards?
(a) Error
(b) To incentivize security even if beaten by speed
(c) Charity
(d) Bug
Correct Answer: b
77
Question 229 EASY
What is ’Casper’?
(a) Wallet
(b) Miner
(c) Ethereum’s PoS (cid:28)nality gadget
(d) Ghost
Correct Answer: c
Question 230 MEDIUM
What is ’Solana’ known for?
(a) Slowness
(b) Old tech
(c) High throughput and Proof of History
(d) Privacy
Correct Answer: c
Question 231 HARD
What is ’Flash Loan’?
(a) Uncollateralized loan valid only within one transaction
(b) Bank loan
(c) Credit card
(d) Fast money
Correct Answer: a
78
Question 232 EASY
What is ’Yield Farming’?
(a) Gaming
(b) Agriculture
(c) Mining
(d) Earning rewards by providing liquidity
Correct Answer: d
Question 233 MEDIUM
What is ’Liquidity Pool’?
(a) Swimming pool
(b) Water
(c) Pile of funds locked in a smart contract for trading
(d) Cash
Correct Answer: c
Question 234 HARD
What is ’Automated Market Maker’ (AMM)?
(a) Stock market
(b) Algorithm pricing assets based on ratio in pool
(c) Human broker
(d) Robot
Correct Answer: b
79
Question 235 EASY
What is ’Impermanent Loss’?
(a) Pro(cid:28)t
(b) Gain
(c) Loss of funds in LP compared to holding HODL
(d) Permanent loss
Correct Answer: c
Question 236 MEDIUM
What is ’Wrapped Bitcoin’ (WBTC)?
(a) Paper
(b) Coin
(c) Gift
(d) BTC represented on Ethereum (ERC20)
Correct Answer: d
Question 237 HARD
What is ’Layer 1’?
(a) UI
(b) The base blockchain (e.g. Ethereum)
(c) App
(d) L2
Correct Answer: b
80
Question 238 EASY
What is ’Rollup’ (Optimistic/ZK)?
(a) Paper
(b) Sushi
(c) Carpet
(d) L2 scaling by bundling txs o(cid:27)-chain
Correct Answer: d
Question 239 MEDIUM
What is ’CBDC’?
(a) Crypto
(b) Coin
(c) Code
(d) Central Bank Digital Currency
Correct Answer: d
Question 240 HARD
Di(cid:27)erence between CBDC and Bitcoin?
(a) No di(cid:27)erence
(b) BTC is Gov
(c) CBDC is centralized/Gov issued; BTC is decentralized
(d) CBDC is better
Correct Answer: c
81
Question 241 EASY
What is ’Supply Chain’ use case?
(a) Tracking provenance and logistics transparency
(b) Wearing chains
(c) Selling chains
(d) Buying chains
Correct Answer: a
Question 242 MEDIUM
What is ’Credential Veri(cid:28)cation’ use case?
(a) Email
(b) Verifying degrees/certs on blockchain
(c) Login
(d) Password
Correct Answer: b
Question 243 HARD
What is ’Energy Consumption’ critique?
(a) PoS consumes energy
(b) PoW consumes vast electricity
(c) Blockchain is green
(d) Computers are hot
Correct Answer: b
82
Question 244 EASY
Why move to PoS?
(a) Energy e(cid:30)ciency (>99% reduction)
(b) make money
(c) centralize
(d) slow down
Correct Answer: a
Question 245 MEDIUM
What is ’Web3.js’?
(a) Website
(b) Language
(c) Library to talk to Ethereum node
(d) Frame
Correct Answer: c
Question 246 HARD
What is ’EIP’?
(a) Exit
(b) Email
(c) Error
(d) Ethereum Improvement Proposal
Correct Answer: d
83
Question 247 EASY
What is ’ERC’?
(a) Entity
(b) Error
(c) Ethereum Request for Comments (Application Standard)
(d) Event
Correct Answer: c
Question 248 MEDIUM
What is the ’Merge’ (Ethereum)?
(a) Transition from PoW to PoS
(b) Database merge
(c) Fork
(d) Merging companies
Correct Answer: a
Question 249 HARD
What is ’Beacon Chain’?
(a) Lighthouse
(b) The coordinator chain for Eth2 PoS
(c) Fire
(d) Light
Correct Answer: b
84
Question 250 EASY
What is ’Nostr’?
(a) A bank
(b) A decentralized social protocol (Notes and Other Stu(cid:27) Transmitted by Relays)
(c) A coin
(d) A game
Correct Answer: b
Question 251 MEDIUM
What is ’BlueSky’?
(a) Rain
(b) Cloud
(c) Decentralized social network protocol (AT Protocol)
(d) Sky
Correct Answer: c
Question 252 HARD
What is ’Lens Protocol’?
(a) Eye
(b) Camera
(c) Glass
(d) Social graph protocol for Web3
Correct Answer: d
85
Question 253 EASY
What is ’Farcaster’?
(a) Su(cid:30)ciently decentralized social network
(b) Weather
(c) Radio
(d) News
Correct Answer: a
Question 254 MEDIUM
What is ’ActivityPub’?
(a) Pub
(b) Decentralized social networking protocol (used by Mastodon)
(c) Activity
(d) Bar
Correct Answer: b
86


===== SOURCE: blockchain_part_2.pdf =====


BLOCKCHAIN - PART 2
Syrym Zhakypbekov
December 18, 2025
Contents
MODULE 1: BLOCKCHAIN BASICS 2
MODULE 2: SMART CONTRACTS 23
MODULE 3: DECENTRALIZED APPLICATIONS (DAPPS) 44
MODULE 4: PLATFORMS ECOSYSTEM 65
1
MODULE 1: BLOCKCHAIN BASICS
Question 1 EASY
What does ’DLT’ stand for?
(a) Double Ledger Tech
(b) Data Link Tech
(c) Digital Ledger Tech
(d) Distributed Ledger Technology
Correct Answer: d
Question 2 MEDIUM
What is the ’Longest Chain Rule’ in Bitcoin?
(a) The chain owned by Google
(b) The chain with most transactions
(c) The chain with most blocks always wins
(d) Nodes accept the chain with the most accumulated Proof of Work as valid
Correct Answer: d
Question 3 HARD
What is a ’Sybille Attack’ (Sybil)?
(a) Mining attack
(b) DDOS
(c) Stealing passwords
(d) Creating multiple fake identities to subvert the network
Correct Answer: d
2
Question 4 EASY
Which cryptographic family does Bitcoin use?
(a) Elliptic Curve Cryptography (secp256k1)
(b) DES
(c) AES
(d) RSA
Correct Answer: a
Question 5 MEDIUM
What is the exact block time target for Bitcoin?
(a) 5 seconds
(b) 1 hour
(c) 1 minute
(d) 10 minutes
Correct Answer: d
Question 6 HARD
What data is stored in the ’State Root’ of Ethereum?
(a) Only transactions
(b) The root hash of the global state trie (account balances, code, storage)
(c) Only logs
(d) Only receipts
Correct Answer: b
3
Question 7 EASY
Which unit is 109Wei?
(a) Finney
(b) Szabo
(c) Gwei
(d) Ether
Correct Answer: c
Question 8 MEDIUM
What is a ’pre-mine’?
(a) Mining slowly
(b) Mining after launch
(c) Mining fast
(d) When developers mine coins for themselves before public launch
Correct Answer: d
Question 9 HARD
What is ’Di(cid:30)culty’ in mining?
(a) A measure of how hard it is to (cid:28)nd a hash below the target
(b) The electricity cost
(c) The price of hardware
(d) The internet speed
Correct Answer: a
4
Question 10 EASY
What happens if two miners (cid:28)nd a block simultaneously?
(a) Both are rejected
(b) Network stops
(c) The chain forks temporarily until one side becomes longer
(d) Both are accepted forever
Correct Answer: c
Question 11 MEDIUM
What is ’Con(cid:28)rmation’ in Bitcoin?
(a) A email receipt
(b) A text message
(c) A phone call
(d) The number of blocks added on top of the block containing the tx
Correct Answer: d
Question 12 HARD
Why is 6 con(cid:28)rmations recommended for Bitcoin?
(a) It is a lucky number
(b) Satoshi said so
(c) It makes the probability of reversal statistically negligible
(d) It takes 1 hour
Correct Answer: c
5
Question 13 EASY
What is ’SegWit’?
(a) New coin
(b) New wallet
(c) Segregated Witness (soft fork to (cid:28)x malleability and scale)
(d) New miner
Correct Answer: c
Question 14 MEDIUM
What is the max supply of Bitcoin?
(a) 100 Million
(b) In(cid:28)nity
(c) 1 Billion
(d) 21 Million
Correct Answer: d
Question 15 HARD
What is Ethereum’s in(cid:29)ation model?
(a) Random
(b) 2% per year (cid:28)xed
(c) Fixed cap like Bitcoin
(d) No hard cap, but issuance is reduced (burning mechanism EIP-1559)
Correct Answer: d
6
Question 16 EASY
What is ’Gas Limit’ in a block?
(a) The maximum users
(b) The maximum total gas of all transactions in a block
(c) The maximum speed
(d) The maximum (cid:28)le size
Correct Answer: b
Question 17 MEDIUM
What is ’Uncle Reward’ used for?
(a) To pay taxes
(b) To buy hardware
(c) To pay developers
(d) To reward miners for valid but stale blocks (improving security)
Correct Answer: d
Question 18 HARD
What is ’Merkle Proof’?
(a) A ID card
(b) A password
(c) A cryptographic proof that a speci(cid:28)c transaction is in a block
(d) A legal document
Correct Answer: c
7
Question 19 EASY
What is a ’Light Client’?
(a) A heavy server
(b) A client that downloads only block headers and veri(cid:28)es via Merkle Proofs
(c) A (cid:29)ashlight
(d) A mining pool
Correct Answer: b
Question 20 MEDIUM
What is ’SPV’?
(a) Secure Password
(b) Special Payment
(c) Simple Protocol
(d) Simpli(cid:28)ed Payment Veri(cid:28)cation (Light Clients)
Correct Answer: d
Question 21 HARD
What is a ’Full Node’?
(a) A miner only
(b) A node that downloads and validates every transaction and block
(c) A partial node
(d) A wallet only
Correct Answer: b
8
Question 22 EASY
What is ’Hash Rate’?
(a) The speed at which a computer is completing the hashing algorithm
(b) Internet speed
(c) Download speed
(d) Upload speed
Correct Answer: a
Question 23 MEDIUM
What is ’ASIC’?
(a) A software
(b) A website
(c) A virus
(d) Application Speci(cid:28)c Integrated Circuit (specialized mining hardware)
Correct Answer: d
Question 24 HARD
Why did Ethereum enable ’The Merge’?
(a) To increase fees
(b) To stop mining
(c) To delete data
(d) To switch from PoW to PoS for energy e(cid:30)ciency
Correct Answer: d
9
Question 25 EASY
What is ’Proof of Authority’?
(a) Anyone can mine
(b) Validators are approved trusted entities
(c) Burning coins
(d) Staking money
Correct Answer: b
Question 26 MEDIUM
What is ’Proof of Burn’?
(a) Burning hardware
(b) Send coins to an unspendable address to earn mining rights
(c) Burning passwords
(d) Burning paper
Correct Answer: b
Question 27 HARD
What is ’Cryptographic Hash Function’ property?
(a) Random, Slow
(b) Deterministic, Quick, Pre-image resistance, Avalanche e(cid:27)ect
(c) Secret
(d) Reversible
Correct Answer: b
10
Question 28 EASY
What is ’Avalanche E(cid:27)ect’?
(a) Snow falling
(b) Price drop
(c) Network crash
(d) A small change in input results in a massive change in output hash
Correct Answer: d
Question 29 MEDIUM
What is ’Collision Resistance’?
(a) No resistance
(b) It is infeasible to (cid:28)nd two inputs that hash to the same output
(c) Cars crashing
(d) Network collision
Correct Answer: b
Question 30 HARD
What is ’Public Key Infrastructure’ (PKI)?
(a) A server room
(b) A building
(c) A network cable
(d) Framework for encryption and signing using public/private keys
Correct Answer: d
11
Question 31 EASY
What is ’Digital Signature’?
(a) Photo of face
(b) Email footer
(c) Handwritten signature
(d) Mathematical scheme to verify authenticity
Correct Answer: d
Question 32 MEDIUM
In Ethereum, what is a ’Contract Account’?
(a) A user account
(b) A bank account
(c) A savings account
(d) An account controlled by code (has codeHash)
Correct Answer: d
Question 33 HARD
In Ethereum, what is an ’EOA’?
(a) Miner
(b) Contract Account
(c) Externally Owned Account (controlled by Private Key)
(d) Validator
Correct Answer: c
12
Question 34 EASY
Can an EOA contain code?
(a) No, only Contract Accounts can
(b) Sometimes
(c) Yes
(d) Maybe
Correct Answer: a
Question 35 MEDIUM
Who initiates a transaction in Ethereum?
(a) A Contract
(b) Always an EOA
(c) A Miner
(d) The Network
Correct Answer: b
Question 36 HARD
Can a Smart Contract initiate a transaction essentially?
(a) Always
(b) No, it must be triggered by an EOA (or via Chainlink Automation)
(c) Never
(d) Yes
Correct Answer: b
13
Question 37 EASY
What is ’Base Fee’ (EIP-1559)?
(a) The wallet fee
(b) The minimum gas price required for a block, which is burned
(c) The max fee
(d) The miner tip
Correct Answer: b
Question 38 MEDIUM
What is ’Priority Fee’ (Tip)?
(a) Fee paid directly to miner to prioritize inclusion
(b) Tax
(c) Base fee
(d) Burn fee
Correct Answer: a
Question 39 HARD
What is the ’Genesis Address’?
(a) Google
(b) Vitalik’s wallet
(c) Satoshi’s wallet
(d) The (cid:28)rst address (often 0x000...)
Correct Answer: d
14
Question 40 EASY
What is ’Block Height’?
(a) The time
(b) The weight
(c) The sequential number of a block (0, 1, 2...)
(d) The size of block
Correct Answer: c
Question 41 MEDIUM
What is ’Reorg’ (Chain Reorganization)?
(a) When a node switches to a longer chain, discarding its current top blocks
(b) Clean up
(c) Sorting database
(d) Organizing (cid:28)les
Correct Answer: a
Question 42 HARD
Why are Reorgs dangerous?
(a) They save space
(b) Transactions in discarded blocks become invalid (unless re-mined)
(c) They are not
(d) They are fast
Correct Answer: b
15
Question 43 EASY
What is ’Finality’?
(a) Death
(b) Stopping
(c) The end of exam
(d) Ideally, the point where a block can never be reverted
Correct Answer: d
Question 44 MEDIUM
Bitcoin has what kind of (cid:28)nality?
(a) Absolute Finality
(b) No Finality
(c) Instant Finality
(d) Probabilistic Finality
Correct Answer: d
Question 45 HARD
What is ’Instant Finality’?
(a) PoS
(b) Once a block is added, it is immediately irreversible (e.g. some PBFT)
(c) PoW
(d) Mining
Correct Answer: b
16
Question 46 EASY
What is a ’Memo’ or ’Data’ (cid:28)eld in a tx?
(a) File
(b) Optional text/data attached to a transaction
(c) Password
(d) Username
Correct Answer: b
Question 47 MEDIUM
How large is a standard Bitcoin transaction?
(a) 1 GB
(b) 250-500 bytes
(c) 10 MB
(d) 1 KB
Correct Answer: b
Question 48 HARD
What is ’OpCode’?
(a) Secret code
(b) Username
(c) Password
(d) Operation Code (instruction) in Script or EVM
Correct Answer: d
17
Question 49 EASY
What is ’Turing Incomplete’?
(a) Slow computer
(b) Lost computer
(c) Broken computer
(d) System that cannot compute everything (e.g. loops forbidden)
Correct Answer: d
Question 50 MEDIUM
Is Bitcoin Script Turing Complete?
(a) Partially
(b) Yes
(c) Maybe
(d) No (intentionally limited for security)
Correct Answer: d
Question 51 HARD
What is ’Cold Staking’?
(a) Frozen coins
(b) Ice mining
(c) Mining inside fridge
(d) Staking coins while they are kept in an o(cid:31)ine wallet
Correct Answer: d
18
Question 52 EASY
What is ’Slashing’ in PoS?
(a) Cutting cable
(b) Penalty (loss of coins) for malicious behavior by validator
(c) Speeding
(d) Hacking
Correct Answer: b
Question 53 MEDIUM
Example of Slashing o(cid:27)ense?
(a) Double Signing (signing two blocks at same height)
(b) Going o(cid:31)ine
(c) Mining fast
(d) Being slow
Correct Answer: a
Question 54 HARD
What is ’Voting Power’ in PoS?
(a) One person one vote
(b) CPU speed
(c) Usually proportional to the amount staked
(d) Random
Correct Answer: c
19
Question 55 EASY
What is ’Nothing at Stake’ problem?
(a) No money
(b) No risk
(c) No hardware
(d) PoS challenge where validators can vote on all forks at no cost
Correct Answer: d
Question 56 MEDIUM
What solves ’Nothing at Stake’?
(a) More hardware
(b) Faster internet
(c) More RAM
(d) Slashing conditions
Correct Answer: d
Question 57 HARD
What is ’Faucet’ used for?
(a) Cleaning
(b) Drinking
(c) Getting testnet coins
(d) Washing
Correct Answer: c
20
Question 58 EASY
What is ’Rinkeby’?
(a) Deprecated Ethereum Testnet
(b) Person
(c) Code
(d) City
Correct Answer: a
Question 59 MEDIUM
What is ’Sepolia’?
(a) Token
(b) Coin
(c) Food
(d) Current recommended Ethereum Testnet for Application Development
Correct Answer: d
Question 60 HARD
What is ’Goerli’?
(a) Place
(b) Game
(c) Current recommended Ethereum Testnet for Staking/Protocol testing
(d) Animal
Correct Answer: c
21
Question 61 EASY
What is a ’Paper Wallet’?
(a) Fake money
(b) Wallet made of paper
(c) Physical printout of private/public keys
(d) Toy
Correct Answer: c
Question 62 MEDIUM
What is a ’Brain Wallet’?
(a) Smart wallet
(b) AI wallet
(c) Memorizing the seed phrase (no physical record)
(d) Headphone
Correct Answer: c
Question 63 HARD
What is ’Vanity Address’?
(a) Mirror
(b) Address starting with speci(cid:28)c char (e.g. 1Love...)
(c) Fake address
(d) Long address
Correct Answer: b
22
Question 64 EASY
What is ’HD Path’?
(a) Map
(b) Hard Drive path
(c) Derivation path for keys (e.g. m/44’/60’/0’/0)
(d) Road
Correct Answer: c
Question 65 MEDIUM
What is ’BIP’?
(a) Basic IP
(b) Binary IP
(c) Bitcoin Improvement Proposal
(d) Big IP
Correct Answer: c
MODULE 2: SMART CONTRACTS
Question 66 HARD
What does ’SOLIDITY_VERSION’ pragma ensure?
(a) Contract name
(b) Gas cost
(c) Variable type
(d) Compiler compatibility
Correct Answer: d
23
Question 67 EASY
What is the equivalent of ’public’ variable?
(a) It automatically creates a getter function
(b) It is open source
(c) It is insecure
(d) It is free
Correct Answer: a
Question 68 MEDIUM
How do you specify Ether value in Remix deployment?
(a) Writing value in code
(b) Using the ’Value’ (cid:28)eld in ’Run’ tab
(c) You cannot
(d) Sending email
Correct Answer: b
Question 69 HARD
What is ’unchecked’ block in Solidity 0.8+?
(a) Function
(b) Loop
(c) Unsafe code
(d) Disables over(cid:29)ow/under(cid:29)ow checks to save gas
Correct Answer: d
24
Question 70 EASY
What happens on integer over(cid:29)ow in Solidity <0.8?
(a) It crashes
(b) It throws error
(c) It wraps around (e.g. 255+1 = 0 for uint8)
(d) It stops
Correct Answer: c
Question 71 MEDIUM
What happens on integer over(cid:29)ow in Solidity 0.8+?
(a) It wraps
(b) It continues
(c) It ignores
(d) It reverts automatically
Correct Answer: d
Question 72 HARD
What is ’enum’?
(a) List
(b) Number
(c) User-de(cid:28)ned type with named constants
(d) String
Correct Answer: c
25
Question 73 EASY
What is default value of ’bool’?
(a) null
(b) unde(cid:28)ned
(c) false
(d) true
Correct Answer: c
Question 74 MEDIUM
What is default value of ’uint’?
(a) 1
(b) null
(c) 0
(d) -1
Correct Answer: c
Question 75 HARD
What is default value of ’address’?
(a) None
(b) 0x0000000000000000000000000000000000000000
(c) 1
(d) Wallet
Correct Answer: b
26
Question 76 EASY
What is ’keccak256’ input type?
(a) string
(b) int
(c) bytes
(d) bool
Correct Answer: c
Question 77 MEDIUM
How to convert string to bytes?
(a) string.toBytes()
(b) convert(string)
(c) parse(string)
(d) bytes(string_variable)
Correct Answer: d
Question 78 HARD
What is ’abi.encodePacked’?
(a) Encrypt
(b) Tightly packed encoding (saves space, but ambiguous)
(c) Zip
(d) Sign
Correct Answer: b
27
Question 79 EASY
What is ’ecrecover’?
(a) Recover email
(b) Recover (cid:28)le
(c) Recover password
(d) Function to recover address from signature
Correct Answer: d
Question 80 MEDIUM
What is ’tx.origin’?
(a) The node
(b) The EOA that signed the original transaction
(c) The miner
(d) The contract caller
Correct Answer: b
Question 81 HARD
Why is ’tx.origin’ dangerous for auth?
(a) It is expensive
(b) It is slow
(c) It is text
(d) Phishing attack (contract can trick user to call it)
Correct Answer: d
28
Question 82 EASY
What should you use instead of ’tx.origin’?
(a) msg.sender
(b) block.coinbase
(c) msg.value
(d) tx.origin
Correct Answer: a
Question 83 MEDIUM
What is ’block.coinbase’?
(a) Coinbase website
(b) A coin
(c) Address of the miner producing the block
(d) A base
Correct Answer: c
Question 84 HARD
What is ’block.di(cid:30)culty’ (now prevrandao)?
(a) Hardness
(b) Speed
(c) Price
(d) Di(cid:30)culty of current block (randomness source)
Correct Answer: d
29
Question 85 EASY
What is ’block.chainid’?
(a) Block ID
(b) Current chain ID
(c) User ID
(d) Tx ID
Correct Answer: b
Question 86 MEDIUM
What is ’delete’ keyword?
(a) Kills connection
(b) Removes (cid:28)le
(c) Resets variable to default value (refunds gas)
(d) Deletes contract
Correct Answer: c
Question 87 HARD
Can you delete a mapping?
(a) Yes
(b) Maybe
(c) No, only individual keys
(d) Yes completely
Correct Answer: c
30
Question 88 EASY
What does ’super’ keyword do?
(a) Calls function in parent contract
(b) Superman
(c) Root
(d) Super user
Correct Answer: a
Question 89 MEDIUM
What is ’virtual’ keyword?
(a) Online
(b) Fake
(c) Digital
(d) Allows function to be overridden
Correct Answer: d
Question 90 HARD
What is ’override’ keyword?
(a) Overwrite (cid:28)le
(b) Indicates function overrides a parent function
(c) Overclock
(d) Overpower
Correct Answer: b
31
Question 91 EASY
What is ’immutable’ variable?
(a) Variable
(b) Mutable
(c) Set once at construction time, read-only afterwards
(d) Changeable
Correct Answer: c
Question 92 MEDIUM
Di(cid:27)erence between ’constant’ and ’immutable’?
(a) Size
(b) No di(cid:27)erence
(c) Color
(d) Constant is hardcoded at compile; Immutable set at deploy
Correct Answer: d
Question 93 HARD
What is ’indexed’ in Events?
(a) Allows searching/(cid:28)ltering logs by that parameter
(b) Sorting
(c) Database
(d) Performance
Correct Answer: a
32
Question 94 EASY
Max indexed parameters in an event?
(a) In(cid:28)nity
(b) 1
(c) 10
(d) 3
Correct Answer: d
Question 95 MEDIUM
What is ’Anonymous Event’?
(a) Private party
(b) Event without name signature (cheaper gas)
(c) Hidden log
(d) Secret event
Correct Answer: b
Question 96 HARD
What is ’try/catch’ in Solidity?
(a) Testing
(b) Error handling for external calls
(c) Catch (cid:28)sh
(d) Try ball
Correct Answer: b
33
Question 97 EASY
Can you use try/catch on internal calls?
(a) Yes
(b) Sometimes
(c) Always
(d) No, only external
Correct Answer: d
Question 98 MEDIUM
What is ’Receive’ vs ’Fallback’?
(a) Same
(b) Recieve is slower
(c) Receive is only for empty data ETH transfers; Fallback for everything else
(d) No di(cid:27)erence
Correct Answer: c
Question 99 HARD
What is ’CREATE2’?
(a) Opcode to deploy contract at deterministic address
(b) Create user
(c) Create folder
(d) Create (cid:28)le
Correct Answer: a
34
Question 100 EASY
What is ’Proxy Contract’?
(a) Client
(b) Contract that delegates logic to another (implementation) contract
(c) VPN
(d) Server
Correct Answer: b
Question 101 MEDIUM
Why use Proxy Pattern?
(a) To hide IP
(b) To be fast
(c) To enable upgradeability of smart contracts
(d) To be cheap
Correct Answer: c
Question 102 HARD
What is ’Storage Slot’?
(a) Parking slot
(b) SD Card slot
(c) USB slot
(d) 32-byte chunk where state is stored
Correct Answer: d
35
Question 103 EASY
How are state variables laid out?
(a) Contiguously in storage slots
(b) In (cid:28)le
(c) In cloud
(d) Randomly
Correct Answer: a
Question 104 MEDIUM
What is ’Pull Payment’?
(a) Credit card
(b) User withdraws funds rather than contract sending
(c) Push payment
(d) Contract sends
Correct Answer: b
Question 105 HARD
What is ’Checks-E(cid:27)ects-Interactions’?
(a) Interact (cid:28)rst
(b) Random order
(c) No checks
(d) Security pattern: Check conditions, Update state, Then Interact
Correct Answer: d
36
Question 106 EASY
What is ’ReentrancyGuard’?
(a) Mutex modi(cid:28)er to prevent re-entrant calls
(b) Security guard
(c) Firewall
(d) Guard dog
Correct Answer: a
Question 107 MEDIUM
What is ’Yul’?
(a) Food
(b) Person
(c) Intermediate language for inline assembly in Solidity
(d) Place
Correct Answer: c
Question 108 HARD
What is ’assembly { ... }’ block?
(a) Code assembly
(b) Meeting
(c) Car assembly
(d) Writing low-level EVM code inside Solidity
Correct Answer: d
37
Question 109 EASY
Why use Assembly?
(a) It is easier
(b) It is python
(c) Gas optimization or unsupported operations
(d) It is fun
Correct Answer: c
Question 110 MEDIUM
What is ’transfer’ vs ’send’?
(a) Transfer reverts on failure; Send returns false
(b) Send reverts
(c) Same
(d) Transfer returns false
Correct Answer: a
Question 111 HARD
Limitation of ’transfer’ and ’send’?
(a) Slow
(b) Unlimited gas
(c) Fixed 2300 gas stipend (may break with smart wallets)
(d) Expensive
Correct Answer: c
38
Question 112 EASY
Recommended way to send ETH now?
(a) give
(b) call{value: amount}("")
(c) transfer
(d) send
Correct Answer: b
Question 113 MEDIUM
What is ’ERC-165’?
(a) Standard for NFT
(b) Standard for token
(c) Standard for interface detection
(d) Standard for name
Correct Answer: c
Question 114 HARD
What is ’ERC-1155’?
(a) Token
(b) Wallet
(c) Coin
(d) Multi-Token Standard (both Fungible and NFT in one)
Correct Answer: d
39
Question 115 EASY
What is ’metadata’ in NFT?
(a) The image itself
(b) JSON (cid:28)le describing the asset (image, name)
(c) The code
(d) The key
Correct Answer: b
Question 116 MEDIUM
Where is NFT metadata usually stored?
(a) In mind
(b) In wallet
(c) On-chain
(d) IPFS or centralized server (URI)
Correct Answer: d
Question 117 HARD
What is ’burn’ function?
(a) Heat
(b) Fire
(c) Delete
(d) Sends token to 0x0 address (removing supply)
Correct Answer: d
40
Question 118 EASY
What is ’mint’ function?
(a) Candy
(b) Fresh
(c) Money
(d) Creates new tokens
Correct Answer: d
Question 119 MEDIUM
What is ’allowance’ in ERC20?
(a) Pocket money
(b) Amount a spender is allowed to transfer on owner’s behalf
(c) Gift
(d) Permission
Correct Answer: b
Question 120 HARD
What is ’approve’ in ERC20?
(a) Likes
(b) Says yes
(c) Votes
(d) Sets the allowance
Correct Answer: d
41
Question 121 EASY
What is ’Flash Loan Attack’?
(a) Manipulating price with massive borrowed funds in one tx
(b) Hacking bank
(c) Stealing card
(d) Speeding
Correct Answer: a
Question 122 MEDIUM
What is ’Timelock’?
(a) Clock
(b) Watch
(c) Delaying execution of admin functions for safety
(d) Calendar
Correct Answer: c
Question 123 HARD
What is ’MultiSig’?
(a) Auto
(b) No sig
(c) Wallet requiring M-of-N signatures to execute
(d) Single sig
Correct Answer: c
42
Question 124 EASY
What is ’Gnosis Safe’?
(a) Bank
(b) Safe box
(c) Lock
(d) Popular MultiSig wallet implementation
Correct Answer: d
Question 125 MEDIUM
What is ’Hardhat’?
(a) Helmet
(b) Software
(c) Ethereum development environment (alternative to Tru(cid:31)e)
(d) Tool
Correct Answer: c
Question 126 HARD
What is ’console.log’ in Hardhat?
(a) Error
(b) JS log
(c) Screen
(d) Debugging print in Solidity
Correct Answer: d
43
Question 127 EASY
What is ’Foundry’?
(a) Rust-based Ethereum dev tool (fast)
(b) Metal
(c) Factory
(d) Place
Correct Answer: a
MODULE 3: DECENTRALIZED APPLICA-
TIONS (DAPPS)
Question 128 MEDIUM
What does ’JSON-RPC’ stand for?
(a) Java Remote
(b) Just Remote
(c) JavaScript Object Notation Remote Procedure Call
(d) Json Call
Correct Answer: c
Question 129 HARD
Which method gets block number?
(a) block()
(b) get_block
(c) eth_blockNumber
(d) read_block
Correct Answer: c
44
Question 130 EASY
Which method gets balance?
(a) get_money
(b) read_balance
(c) balance()
(d) eth_getBalance
Correct Answer: d
Question 131 MEDIUM
What is ’ChainID’ used for?
(a) Password
(b) Login
(c) Identity
(d) Preventing Replay Attacks between chains
Correct Answer: d
Question 132 HARD
What is ’NetworkID’?
(a) User ID
(b) Pass ID
(c) P2P network identi(cid:28)er
(d) Login ID
Correct Answer: c
45
Question 133 EASY
What is ’Metamask’ seed phrase length?
(a) 1 word
(b) 5 chars
(c) 12 words usually
(d) 100 words
Correct Answer: c
Question 134 MEDIUM
Can Metamask connect to Localhost?
(a) Never
(b) Maybe
(c) No
(d) Yes, custom RPC
Correct Answer: d
Question 135 HARD
What is ’Ethers.js’?
(a) Coin
(b) Token
(c) Ether
(d) Library to interact with Ethereum (lightweight alternative to Web3.js)
Correct Answer: d
46
Question 136 EASY
What is a ’Signer’ in Ethers.js?
(a) Pen
(b) Viewer
(c) User
(d) Object that can sign transactions (has private key)
Correct Answer: d
Question 137 MEDIUM
What is a ’Provider’ in Ethers.js?
(a) Signer
(b) Writer
(c) Wallet
(d) Read-only connection to blockchain
Correct Answer: d
Question 138 HARD
What is ’WalletConnect’?
(a) Wi(cid:28)
(b) Bluetooth
(c) Protocol to connect mobile wallets to DApps via QR
(d) Connection
Correct Answer: c
47
Question 139 EASY
What is ’The Graph’?
(a) Plot
(b) Indexing protocol for querying networks (GraphQL)
(c) Map
(d) Chart
Correct Answer: b
Question 140 MEDIUM
What is a ’Subgraph’?
(a) Subway
(b) Plot
(c) Small graph
(d) Index de(cid:28)nition for The Graph
Correct Answer: d
Question 141 HARD
What is ’GraphQL’?
(a) Query language for APIs
(b) Graphing tool
(c) Math
(d) Drawing
Correct Answer: a
48
Question 142 EASY
What is ’Next.js’?
(a) Old JS
(b) JS library
(c) React framework for SSR/SSG (popular for DApps)
(d) Database
Correct Answer: c
Question 143 MEDIUM
What is ’Vercel’?
(a) Hosting platform often used for DApps frontend
(b) Token
(c) Database
(d) Coin
Correct Answer: a
Question 144 HARD
What is ’Pinata’?
(a) IPFS pinning service
(b) Fruit
(c) Candy
(d) Game
Correct Answer: a
49
Question 145 EASY
What implies ’Pinning’ in IPFS?
(a) Sewing
(b) Telling a node to keep (cid:28)le and not garbage collect it
(c) Needle
(d) Sticking
Correct Answer: b
Question 146 MEDIUM
What is ’Filecoin’?
(a) Folder
(b) Server
(c) Incentivized storage network based on IPFS
(d) File
Correct Answer: c
Question 147 HARD
What is ’Arweave’?
(a) Cloth
(b) Spider
(c) Weave
(d) Permanent web storage protocol
Correct Answer: d
50
Question 148 EASY
What is ’Swarm’?
(a) Insects
(b) Group
(c) Ethereum’s distributed storage
(d) Bees
Correct Answer: c
Question 149 MEDIUM
What is ’Moralis’?
(a) Moral
(b) Ethics
(c) Person
(d) Web3 development platform (backend as a service)
Correct Answer: d
Question 150 HARD
What is ’Alchemy’?
(a) Potion
(b) Web3 developer platform / Node provider
(c) Magic
(d) Science
Correct Answer: b
51
Question 151 EASY
What is ’Tru(cid:31)e Dashboard’?
(a) GUI for deploying without copying keys to con(cid:28)g
(b) Board
(c) Car dashboard
(d) Panel
Correct Answer: a
Question 152 MEDIUM
What is ’Artifacts’ in Tru(cid:31)e?
(a) History
(b) Items
(c) JSON (cid:28)les with ABI and address
(d) Relics
Correct Answer: c
Question 153 HARD
What is ’Contract Abstraction’?
(a) Drawing
(b) Idea
(c) JS wrapper object to interact with contract easily
(d) Abstract art
Correct Answer: c
52
Question 154 EASY
What is ’Mocha’?
(a) Chocolate
(b) JS Test Framework
(c) Co(cid:27)ee
(d) Tea
Correct Answer: b
Question 155 MEDIUM
What is ’Chai’?
(a) Tea
(b) Latte
(c) Co(cid:27)ee
(d) Assertion Library
Correct Answer: d
Question 156 HARD
What is ’beforeEach’?
(a) Once
(b) After test
(c) Never
(d) Runs before every test
Correct Answer: d
53
Question 157 EASY
What is ’describe’ block?
(a) Groups tests together
(b) Writing
(c) Reading
(d) Description
Correct Answer: a
Question 158 MEDIUM
What is ’it’ block?
(a) De(cid:28)nes a single test case
(b) Code
(c) It thing
(d) Object
Correct Answer: a
Question 159 HARD
How to debug Solidity in Remix?
(a) Console.log only
(b) Debugger tab (step over, step into)
(c) Praying
(d) Guessing
Correct Answer: b
54
Question 160 EASY
What is ’Event Log’?
(a) Data stored in transaction receipt
(b) Wood
(c) Fire
(d) Tree log
Correct Answer: a
Question 161 MEDIUM
Are Logs accessible to smart contracts?
(a) No, only checks (Contracts cannot read logs)
(b) Maybe
(c) Always
(d) Yes
Correct Answer: a
Question 162 HARD
Who pays gas for ’view’ functions called externally?
(a) Dev
(b) Nobody (Free)
(c) User
(d) Miner
Correct Answer: b
55
Question 163 EASY
Who pays gas for ’view’ functions called internally (by execution)?
(a) Dev
(b) The caller (part of execution cost)
(c) Nobody
(d) Miner
Correct Answer: b
Question 164 MEDIUM
What is ’Estimating Gas’?
(a) Random
(b) Math
(c) Simulating tx to predict gas usage
(d) Guessing
Correct Answer: c
Question 165 HARD
What is ’eth_estimateGas’?
(a) Fuel
(b) RPC method to estimate gas
(c) Pump
(d) Gas station
Correct Answer: b
56
Question 166 EASY
What causes ’Out of Gas’?
(a) Transaction loop or cost exceeds limit
(b) No money
(c) Broken car
(d) Empty tank
Correct Answer: a
Question 167 MEDIUM
What implies ’Front Running’?
(a) Bots seeing pending tx and submitting own with higher gas to execute (cid:28)rst
(b) Jogging
(c) Race
(d) Running fast
Correct Answer: a
Question 168 HARD
What is ’MEV’?
(a) Most Value
(b) Maximal Extractable Value (pro(cid:28)t miners/validators take)
(c) More Value
(d) My Value
Correct Answer: b
57
Question 169 EASY
What is ’Sandwich Attack’?
(a) Eating
(b) Lunch
(c) Food
(d) Front-running and Back-running a user trade on DEX
Correct Answer: d
Question 170 MEDIUM
What is ’Slippage’?
(a) Di(cid:27)erence between expected price and execution price
(b) Wet
(c) Ice
(d) Falling
Correct Answer: a
Question 171 HARD
What is ’ENS’ su(cid:30)x?
(a) .com
(b) .net
(c) .org
(d) .eth
Correct Answer: d
58
Question 172 EASY
What involves ’Resolve ENS’?
(a) Turning name to address
(b) Deleting name
(c) Buying name
(d) Turning address to name
Correct Answer: a
Question 173 MEDIUM
What is ’Reverse Resolve’?
(a) Name to address
(b) Walking
(c) Backwards
(d) Turning address to name
Correct Answer: d
Question 174 HARD
can DApp run on Mobile?
(a) Only Android
(b) No
(c) Yes, via WalletConnect or DApp browser
(d) Never
Correct Answer: c
59
Question 175 EASY
What is ’Deep Linking’?
(a) Sea
(b) Pool
(c) Link that opens DApp inside Wallet app
(d) Ocean
Correct Answer: c
Question 176 MEDIUM
What is ’Meta-Transaction’?
(a) Fake tx
(b) User signs message, Relayer pays gas
(c) Big tx
(d) Small tx
Correct Answer: b
Question 177 HARD
Why use Meta-Transaction?
(a) More gas
(b) Slower
(c) Gasless experience for user
(d) Harder
Correct Answer: c
60
Question 178 EASY
What is ’EIP-712’?
(a) Code
(b) Law
(c) Number
(d) Standard for typed data signing
Correct Answer: d
Question 179 MEDIUM
What is ’Web3Modal’?
(a) Window
(b) Modal
(c) Popup
(d) Library to support multiple wallet providers
Correct Answer: d
Question 180 HARD
What is ’RainbowKit’?
(a) UI library for wallet connection
(b) Rainbow
(c) Kit
(d) Color
Correct Answer: a
61
Question 181 EASY
What is ’WAGMI’ library?
(a) Code
(b) Acronym
(c) React Hooks for Ethereum (We’re All Gonna Make It)
(d) Slang
Correct Answer: c
Question 182 MEDIUM
What is ’Viem’?
(a) Soap
(b) Low-level TS Interface for Ethereum
(c) Tool
(d) Cleaner
Correct Answer: b
Question 183 HARD
What is ’IndexedDB’?
(a) Index
(b) Browser database to cache blockchain data
(c) List
(d) File
Correct Answer: b
62
Question 184 EASY
What is ’LocalStroage’?
(a) Disk
(b) Server
(c) Browser key-value storage
(d) Cloud
Correct Answer: c
Question 185 MEDIUM
Should you store Private Key in LocalStorage?
(a) If encrypted
(b) Maybe
(c) NEVER
(d) Yes
Correct Answer: c
Question 186 HARD
How to handle ’Chain Changed’ event?
(a) Crash
(b) Ignore
(c) Close
(d) Reload page or update provider
Correct Answer: d
63
Question 187 EASY
How to handle ’Accounts Changed’ event?
(a) Update UI with new address
(b) Crash
(c) Close
(d) Ignore
Correct Answer: a
Question 188 MEDIUM
What is ’Hashed TimeLock Contract’ (HTLC)?
(a) Time
(b) Lock
(c) Clock
(d) Atomic swap protocol
Correct Answer: d
Question 189 HARD
What is ’Faucet’ drip?
(a) Amount of free coins given
(b) Leak
(c) Drop
(d) Water
Correct Answer: a
64
Question 190 EASY
What is ’Rinkeby Authenticated Faucet’?
(a) Free
(b) Closed
(c) Requires social media post to prevent spam
(d) Open
Correct Answer: c
MODULE 4: PLATFORMS ECOSYSTEM
Question 191 MEDIUM
What is ’Hyperledger Besu’?
(a) Sawtooth
(b) Fabric
(c) Indy
(d) Enterprise Ethereum client (Java)
Correct Answer: d
Question 192 HARD
What is ’Hyperledger Indy’?
(a) Car
(b) Identity-focused ledger
(c) India
(d) Race
Correct Answer: b
65
Question 193 EASY
What is ’Hyperledger Sawtooth’?
(a) Teeth
(b) Modular blockchain suite by Intel
(c) Fish
(d) Tool
Correct Answer: b
Question 194 MEDIUM
What is ’Quorum’?
(a) Permissioned Ethereum by JP Morgan (now ConsenSys)
(b) Meeting
(c) Group
(d) Vote
Correct Answer: a
Question 195 HARD
What implies ’Constellation’ in Quorum?
(a) Stars
(b) Private transaction manager
(c) Space
(d) Sky
Correct Answer: b
66
Question 196 EASY
What is ’Tessera’?
(a) Private transaction manager for Quorum (Java)
(b) Game
(c) Shape
(d) Cube
Correct Answer: a
Question 197 MEDIUM
What is ’Corda’ State objects?
(a) Facts shared between nodes
(b) Files
(c) DB
(d) Java objects
Correct Answer: a
Question 198 HARD
What is ’Notary’ in Corda?
(a) Service preventing double-spends
(b) Judge
(c) Lawyer
(d) Clerk
Correct Answer: a
67
Question 199 EASY
What is ’Flow’ in Corda?
(a) Water
(b) Air
(c) River
(d) Business logic execution path
Correct Answer: d
Question 200 MEDIUM
What is ’Cosmos SDK’?
(a) Framework for building blockchains
(b) Space
(c) Universe
(d) Star
Correct Answer: a
Question 201 HARD
What is ’IBC’?
(a) Brand
(b) Code
(c) Inter-Blockchain Communication protocol
(d) Beer
Correct Answer: c
68
Question 202 EASY
What is ’Tendermint’?
(a) Consensus engine (BFT)
(b) Candy
(c) Mint
(d) Gum
Correct Answer: a
Question 203 MEDIUM
What is ’Polkadot’ Relay Chain?
(a) Race
(b) Central chain ensuring security/interop
(c) Game
(d) Sport
Correct Answer: b
Question 204 HARD
What is ’Parachain’?
(a) Parachute
(b) Plane
(c) Sovereign chain connected to Polkadot
(d) Sky
Correct Answer: c
69
Question 205 EASY
What is ’Substrate’?
(a) Soil
(b) Ground
(c) Base
(d) Framework to build Polkadot chains
Correct Answer: d
Question 206 MEDIUM
What is ’Avalanche’ consensus?
(a) Slide
(b) Novel measuring sampling mechanism
(c) Mountain
(d) Snow
Correct Answer: b
Question 207 HARD
What is ’Solana’ POH?
(a) Time
(b) Proof of History (Veri(cid:28)able Delay Function)
(c) History
(d) Book
Correct Answer: b
70
Question 208 EASY
What is ’Near Protocol’?
(a) Far
(b) Close
(c) Distance
(d) Sharded PoS blockchain
Correct Answer: d
Question 209 MEDIUM
What is ’Aurora’?
(a) Light
(b) Star
(c) EVM on Near
(d) Sky
Correct Answer: c
Question 210 HARD
What is ’Polygon’ (Matic)?
(a) Math
(b) Geometry
(c) Shape
(d) L2/Sidechain scaling for Ethereum
Correct Answer: d
71
Question 211 EASY
What is ’Arbitrum’?
(a) Law
(b) Optimistic Rollup L2
(c) Court
(d) Judge
Correct Answer: b
Question 212 MEDIUM
What is ’Optimism’?
(a) Mood
(b) Optimistic Rollup L2
(c) Hope
(d) Happy
Correct Answer: b
Question 213 HARD
What is ’zkSync’?
(a) ZK-Rollup L2
(b) Load
(c) Sync
(d) Link
Correct Answer: a
72
Question 214 EASY
What is ’StarkNet’?
(a) Wolf
(b) Iron Man
(c) Game
(d) ZK-Rollup using STARKs
Correct Answer: d
Question 215 MEDIUM
What is ’Validium’?
(a) Real
(b) Data availability o(cid:27)-chain, Proof on-chain
(c) True
(d) Valid
Correct Answer: b
Question 216 HARD
What is ’Volition’?
(a) Mind
(b) User chooses data availability mode
(c) Will
(d) Power
Correct Answer: b
73
Question 217 EASY
What is ’Gossip Protocol’?
(a) Rumor
(b) Chat
(c) Nodes sharing info randomly to peers
(d) Talking
Correct Answer: c
Question 218 MEDIUM
What connects ’Metaverse’ and Blockchain?
(a) Games
(b) Facebook
(c) VR
(d) Digital ownership of assets (NFTs)
Correct Answer: d
Question 219 HARD
What is ’GameFi’?
(a) Game
(b) Play-to-Earn gaming
(c) Fun
(d) Finance
Correct Answer: b
74
Question 220 EASY
What is ’Axie In(cid:28)nity’?
(a) Famous P2E game
(b) Game
(c) Toy
(d) Movie
Correct Answer: a
Question 221 MEDIUM
What is ’Scholarship’ in GameFi?
(a) Free
(b) Lending NFT to player for share of pro(cid:28)t
(c) School
(d) Uni
Correct Answer: b
Question 222 HARD
What is ’Carbon Credit’ on blockchain?
(a) Gas
(b) Tokenized o(cid:27)set credit
(c) Smoke
(d) Coal
Correct Answer: b
75
Question 223 EASY
What is ’ReFi’?
(a) Remake
(b) Regenerative Finance
(c) Redo
(d) Replay
Correct Answer: b
Question 224 MEDIUM
What is ’Soulbound Token’ (SBT)?
(a) Non-transferable NFT (Identity/Reputation)
(b) Spirit
(c) Soul
(d) Ghost
Correct Answer: a
Question 225 HARD
What is ’DID’?
(a) Decentralized Identi(cid:28)er (W3C standard)
(b) Did
(c) Do
(d) Done
Correct Answer: a
76
Question 226 EASY
What is ’Veri(cid:28)able Credential’?
(a) Digital attestations (e.g. Uni Degree)
(b) Password
(c) Key
(d) Login
Correct Answer: a
Question 227 MEDIUM
What is ’Sybil Resistance’?
(a) Preventing fake identities
(b) Fight
(c) Defense
(d) War
Correct Answer: a
Question 228 HARD
What is ’Quadratic Voting’?
(a) Math
(b) Class
(c) Cost of vote = (number of votes)2
(c) School
Correct Answer: c
77
Question 229 EASY
What is ’Gitcoin Grants’?
(a) Git
(b) Code
(c) Hub
(d) Public goods funding via QF
Correct Answer: d
Question 230 MEDIUM
What is ’Retroactive Public Goods Funding’?
(a) Past
(b) Funding after value is proven
(c) History
(d) Back
Correct Answer: b
Question 231 HARD
What is ’Tornado Cash’?
(a) Weather
(b) Wind
(c) Privacy mixer (sanctioned)
(d) Storm
Correct Answer: c
78
Question 232 EASY
What is ’Monero’?
(a) Coin
(b) Cash
(c) Money
(d) Privacy coin (Ring Signatures)
Correct Answer: d
Question 233 MEDIUM
What is ’Zcash’?
(a) Coin
(b) Privacy coin (zk-SNARKs)
(c) Money
(d) Cash
Correct Answer: b
Question 234 HARD
What is ’CoinJoin’?
(a) Team
(b) Join
(c) Mixing technique in Bitcoin
(d) Group
Correct Answer: c
79
Question 235 EASY
What is ’Dusting Attack’?
(a) Dirt
(b) Cleaning
(c) Sending tiny amounts to track addresses
(d) Sand
Correct Answer: c
Question 236 MEDIUM
What is ’Eclipse Attack’?
(a) Isolating a node from honest peers
(b) Dark
(c) Sun
(d) Moon
Correct Answer: a
Question 237 HARD
What is ’Vampire Attack’?
(a) Stealing liquidity from another protocol (Sushi vs Uni)
(b) Blood
(c) Night
(d) Bat
Correct Answer: a
80
Question 238 EASY
What is ’Rug Pull’?
(a) Mat
(b) Devs removing all liquidity and running away
(c) Floor
(d) Carpet
Correct Answer: b
Question 239 MEDIUM
What is ’Honeypot’?
(a) Contract that looks vulnerable but traps attacker
(b) Bee
(c) Bear
(d) Sweet
Correct Answer: a
Question 240 HARD
What is ’Ponzi Scheme’?
(a) Chart
(b) Paying early investors with new money
(c) Business
(d) Game
Correct Answer: b
81
Question 241 EASY
What is ’Howey Test’?
(a) US test to determine if asset is security
(b) Class
(c) School
(d) Exam
Correct Answer: a
Question 242 MEDIUM
What is ’Mica’?
(a) Name
(b) Rock
(c) Stone
(d) EU Markets in Crypto-Assets regulation
Correct Answer: d
Question 243 HARD
What is ’KYC’?
(a) Food
(b) Chicken
(c) Name
(d) Know Your Customer
Correct Answer: d
82
Question 244 EASY
What is ’AML’?
(a) Anti-Money Laundering
(b) Park
(c) Zoo
(d) Animal
Correct Answer: a
Question 245 MEDIUM
What is ’GDPR’ challenge?
(a) Right to be forgotten hits immutability
(b) Rule
(c) Court
(d) Law
Correct Answer: a
Question 246 HARD
What is ’Smart Contract Audit’?
(a) IRS
(b) Security review by experts
(c) Money
(d) Tax
Correct Answer: b
83
Question 247 EASY
What is ’Bug Bounty’?
(a) Reward for (cid:28)nding vulnerabilities
(b) Pest
(c) Insect
(d) Kill
Correct Answer: a
Question 248 MEDIUM
What is ’Formal Veri(cid:28)cation’?
(a) Test
(b) Math proof of correctness
(c) Paper
(d) Form
Correct Answer: b
Question 249 HARD
What is ’Slither’?
(a) Move
(b) Snake
(c) Game
(d) Static analysis tool for Solidity
Correct Answer: d
84
Question 250 EASY
What is ’MythX’?
(a) Myth
(b) Security analysis coding tool
(c) Legend
(d) Story
Correct Answer: b
Question 251 MEDIUM
What is ’ERC-4337’?
(a) Coin
(b) NFT
(c) Account Abstraction standard (Smart Accounts)
(d) Token
Correct Answer: c
Question 252 HARD
What is ’Bundler’ in ERC-4337?
(a) Wrapper
(b) Node that bundles UserOps and sends to chain
(c) Box
(d) Package
Correct Answer: b
85
Question 253 EASY
What is ’Paymaster’ in ERC-4337?
(a) Payer
(b) Bank
(c) Smart contract that pays for transaction fees for user
(d) Boss
Correct Answer: c
Question 254 MEDIUM
What is ’UserOperation’?
(a) Msg
(b) Call
(c) Tx
(d) Pseudo-transaction object in Account Abstraction
Correct Answer: d
Question 255 HARD
What is ’Social Recovery’?
(a) Party
(b) Meeting
(c) Chat
(d) Recovering wallet via trusted friends/guardians
Correct Answer: d
86